張繼聰個仔仔James 大個了

但點解本土天后謝安琪個仔仔唔點識講中文

好撚柒

睇得出再大個啲會變做崇韓狗

好似d 死靚仔樣

左右咀角都有粒墨

根本就係

有錢咪得囉

大個咗一定幾樣衰下

個樣唔岩泡菜小白臉造型
學老豆咁粗曠型好啲

佢讀國際學校

有kay同張繼聰做父母真係幾生修到

呢個又乜水

見到啲𡃁仔細細個就玩ig

就突然覺得自己好撚老

占占d同學?

佢個妹條片有個𡃁仔染金毛

Best milf ever

頭先睇佢live,佢幾乎完全唔識講中文，喺屋企都係用英文同屋企人溝通，讀書又係讀國際學校。

似老豆 好樣衰
串柒柒咁

窮人先講廣東話

啱啱睇返個live ，佢自己都話 I don't know cantonese

下

子不教，父之過

老豆老母身為廣東歌歌手

應該好好教下個仔中文

偷睇老母沖涼
老豆老母扑野聽住呻吟聲打J

傻啦，識好多中產都好崇洋，係屋企只講英文，小朋友學中文用煲冬瓜，廣東話沒落就係敗係呢堆家長手上

好樣衰

原本都幾鍾意Kay
但自己唱廣東歌成名
個仔竟然唔識講中文
就算讀國際學校都冇可能屋企人都唔教佢中文囉

可笑既係兩公婆都係唱廣東歌/拍港劇成名

same
佢地影D相仲要好有Feel咁

咁就幾生修到
李加乘同何紅申嘅仔女咪幾萬生修到

屌佢老母

佢老豆都冇佢咁樣衰 個仔個鼻

點解老母咁正 個仔個樣出哂事
不過你有錢……

好似無挑俊河

james,我屌你老母呀!

開live好無聊 但口音幾好聽

佢ig個fd咁細個就染金毛

佢另一條片有講廣東話

小學界kol始終都係ben哥贏幾條街

日日對住老母點忍

總好過講支那話

唔講笑堅係樣衰，同錢七天生一對

james我屌你老母

佢會唔會拎Kay d 相打丁

記得當年睇雜誌 封面就係謝安琪大肚
依家連個仔都咁大個了

點會真係唔識中文呀

呢條片都講中文

btw kay同張繼聰啲英文都好叻？真心唔知

我記得淫KAY既英文都好好
肯定廣東話同英文將來都好好

華人唔俾d仔女學中文係非常on9嘅一件事
而家識中文對入名校同做嘢都非常有用
自己本身識中文 仲要特登唔教d仔女 幾咁on9幾咁浪費資源
而且最重要係自己嘅文化 就算你滿口英文 d白人都唔會當你係自己人 都係當你Chinese 但你同d local又玩唔埋 完全無真正嘅歸屬感
真係好有錢有學識嘅家庭會明白呢個道理
同d abc wannabe嘅港孩偽豪門父母係兩個層次

喺呢個ig 搵到
右上個男人邊個嚟㗎

睇下佢以前咩樣先啦正

照係睇過!

on99 咁都唔撚正呀

咁細個都咁多人follow 仲要set target

有幾

佢大肚個陣同所謂整容前個個樣係一樣

點解咁樣衰

唔覺得樣衰 都ok啦

居然唔識中文

佢兩公婆到底有幾忙先教唔到佢講廣東話

屌 佢之後點同個仔溝通

個仔唔識中文？明明淫kay話自己好中意唱廣東話歌架
Btw陳小春個仔識唔識廣東話？睇爸爸去那兒，吳專d仔女又係成日講英文唔中意講中文咁

唔知佢有冇j老母

變咗菲傭
好似阿羅約夫人

唔識廣東話咪唔識廣東話囉，有乜問題

大個要整容了

應該係識嘅 只係少講同唔鍾意講啫
佢地慣咗用英文同人溝通啫 用翻廣東話對答ok嘅
睇翻佢個live都專登用廣東話自我介紹
張柏芝對仔都係啦 識聽識講係唔鍾意講啫
不過魔童就真係

Kay喺佢仔個ig啲留言好正

大學是三年好還是四年好？敢情是四年制好。
大學不一定是學術自由的場所，還是戀愛轉型的金鐘中途站。

大學四年，本身是一個很現實的小社會。女生在第一年的上學期，通常都忙着把本來的小男友甩走──自己進了大學，他卻過不了這道門檻，要報名副學士課程或更不堪的展翅計劃；或者自己進了港大，他只去了城大，感覺上總是有點怪怪的，拖下去不如早解決。

「有沒有發覺，自從我進了大學一年級之後，我們好像有點合不來？」在翠華茶餐廳，她一面調拌着眼前的菠蘿冰，一面開始宣讀她的判詞：「I mean，其實在讀預科的時候，我們的世界好像越來越遙遠，我想，大家都到了這樣的年紀，是不是應該冷靜地Find out ，怎樣去解決這場Crisis？」

這句話，觸動了滿臉暗瘡、架着銅絲眼鏡的他敏感的少男觸覺細胞。他放下啃了一半的奶油多，用廉價紙巾抹抹嘴角的煉奶：「我知，你即是嫌棄我啫。你入了Hong Kong U，你好嘢。 我只係讀副學士，我配唔起你，但我可以等吖。」

「Come on, James，可不可以成熟一點呢，」她說：「在你的眼中，我是不是一個那麼功利而現實的女孩？其實我們的Differences，在唸F6時就已經湧現了。例如，升F7那年暑假，我想去歐洲，你卻堅持要去九寨溝，我們還吵了一架，從此我一直在想，我們會不會是屬於兩個不同層次的人。」

「但是，」他意識到他可能的歸宿，但還不甘心地上訴 ：「嗰次係因為我唔夠錢，我只可以Afford報名關鍵旅行團啊。無錢係一種罪過嗎？如果係，點解你唔老實講？」

「I'm not talking about money ，你很清楚。」她把語氣抬高半個音階，這時她發覺自己有點像在立法會發言的余若薇：「還有，我不可以忍受你在選舉中投票支持長毛。我覺得他不夠理性，我不希望我的Boyfriend漸漸也迷上哲古華拉的海報和著作。我不是反民主，只是比較接受四十五條關注組。上一次在西貢的海邊，我對你說過的，只是你那時並沒有用心聽罷了……」

「我×！」他終於發脾氣了：「我知你係睇唔起我，我哋分手算了！」他拿起帳單，走到櫃枱，回過頭來恨恨地說：「恭祝你考入了Hong Kong U，祝你學業成功，搵到個醫科生做老公吧！」

他走出了翠華。她木然望着，此刻有想抽一口煙的衝動。手提電話響起，她接聽：「喂，喂呀，是你呀，我跟他把一切都講清楚了……」

那是港大法律系二年級的新男友，進了大學，總會有許多無辜的犧牲，不一定都在試場……

而家係咪九成有錢人既仔女都係咁

因為謝安琪以前係英文老師

呀媽係咪平時同個仔講野都係用英文

華語教育根本就低人一等
睇下啲band 3垃圾入到大學讀到仆街就知

陳小春個仔好似識哂三種語言
老母同學校會講英文
公公婆婆（台灣）講普通話
陳小春講廣東話

人地汶萊既主語言同教育都係英文
吳尊仔女識中文係因為老豆會教

有個問題我一直諗唔明，如果中文係咁重要
點解大學用英文？點解畢業搵工啲job ad 用英文？見工interview 用英文？我做嘢啲文件全部係英文？寫email 又係英文？
點解？點解？又話本土文化好重要嘅？我比人呃咗十幾年？

鍾意用英文溝通 應該係宜家嘅小朋友都咁
喺街見到小朋友 一係講蝗語 一係啲老豆老母同佢講英文
或者老豆老母講廣東話啲細路就用英文答
見過好多都係咁

Agger
兩文三語都流利先算真係勁
比起abc淨係識英文已經有優勢好多
睇吓何鴻生，李+x d仔女
人地就係真正有錢人，深明呢個道理

生活係華人圈子
咁容易接觸中文都唔識好好運用資源
真係好on9

其實陳小春同張柏芝呢啲老mk英文都唔識多隻 過多幾年個仔啲英文愈黎愈勁又唔識廣東話 佢地點同個仔溝通

嘻，自己英文廢搵有錢人仔女嚟打飛機
人地啞嘅都唔使做啦
你英文差就乞食
人地英文好就幫有錢人打工，騎住你
中文有用？做看更有用囉
井底蛙

香港曾經係英國殖民地
文化留落黎，所以中英文通用
中資公司主要用中文
日資公司主要用日文
韓資公司主要用韓文
你打過幾多份工呀？呃你十幾年

知道嗎？語文係文化嘅載體
你一日仲用中文你一日都會比支那潛意識影響
使撚拗，你見咁多明星同中產都唔比細路讀中文，你就知點解
身體很誠實

中資公司用中文
中銀用中文呀？哈，你打過幾多年工呀，小朋友

On9
我講講緊兩文三語比淨係識英文有優勢
我英文勁唔勁，俾咩人騎住關你撚事

你閱讀理解咩grade?

首先
你要知道謝安琪係整過容

咁快就可以對襯家

笑左，咩識中文對入名校有幫助，唔識中文班嘅𡃁仔啲老豆老母擺明已經睇唔起香港啲名校啦，人地一早鋪定路去讀國際學校，等到大過就送去外國讀大學，由頭到尾都無諗過香港名校，見到香港教育唔撚驚咩

個鼻未成年之前都會繼續生嘅...

我閱讀理解S級添呀
聲稱兩文三語重要嘅人，英文都係唔得，所以先吹中文同樣重要
英文勁嘅人係唔會同你用中文，要你就佢用英文
咁中文有撚用

好on9小學雞
啲片係到尻叫 幾多千幾多千followers
張繼聰仲要幫佢個仔宣傳ig
做乜9

嘿，點解呀，因為讀本地名校如果唔係讀IB, 都係要硬食愛國洗腦教育。就算讀IB, 早會週會都少不免唱國歌，傳授你強國萬世千秋。
你要唔要？
唔識中文，隔層紗，要迫你認支那人都有啲難度

唔聽謝安琪了
跟本唔係自己人

中資公司用英文就代表唔洗識中文?

你扮到純正abc咁
一粒中文字都唔識係香港見工
睇吓有幾多公司請你囉
不過睇你都扮唔到
咁睇唔起中文又打中文

佢同阿妹玩條片咪有講廣東話囉

睇你見咩位啦，你去中銀見雜工咪要識中文囉
你去見金管局MT咪唔使識中文囉，過幾年過返中銀head 住你添呀
真心，如果你仲係學生仲有得救，放棄中文，放時間喺英文，你會感激我
我打中文係要就返你，好似人地去到印尼生活要學講印尼話，並不代表我認同印尼話好同工作上有用
你要全英文都得，隨時奉陪

雖然唔太正，不過都算識講

係呀
香港地淨係掃街洗碗要識中文架咋
你夜就做埋d功課早d瞓
聽朝仲要起身返學
記得學好d英文第時head住我 騎住我

冇興趣知你英文咩程度
我唔會再覆你條on9

唔... 變了人身攻擊... 有點失望

唔是洗碗掃地先要識中文
對客，做娛樂圈都要的
人地唔學中文通常都決定了唔做呢啲行業
又或外國工作再移民
沒對錯，只有優劣。行的路不同而已

我兩個仔都毒國際學校一然樣講廣東話上高登 睇下父母點教， 同埋個父母嘅崇洋程度

其實好多中產的小朋友都係用英文溝通
國際學校一係中文一係普通話

*英文

其實一個廣東話嘅父母如果唔講廣東話點樣屌七佢個仔㗎？

don't do this and that wrong wrong wrong wrong I am sad you went to school by bus

唔... 我建議你如果本身英文唔好，唔好同細路講英文... 怕影響佢地發音。英文留返比學校教
但硬要講都冇問題，語言係講immersion
Pidgin English is better than nothing at all

個女同阿哥餅印，但係都唔靚，似阿爸細個，大左可能會好番D

live個到張繼聰係同佢講中文 叫佢唔好玩咁耐

依度咪識講中文

錢七嫁得出啦

諗唔明張生做咩要幫個仔宣傳
咁細個有咁多followers 係人都開心
但好易出事。。。

你個人剩係識講$？
張謝好有內涵好無

好彩佢個仔唔識中文，如果唔係睇到當年高登d post 個個J 佢老母仲作埋佢裝老母沖涼嘅甜故都幾難為情

可能識普通話

右上角

其實右上角先係kay

老豆老母雙眼皮個仔單眼皮
Eason好野～

係囉 細個扁鼻 大個靚鼻兼靚仔

你係咪中三就比人踢左出校？

中銀內部的確係用中文wor on9

好可悲，香港人下一代唔識廣東話

成個IG一拍片就係thank you so much, 又多咗followers

仲話老豆老母有內涵 有會幫個仔搞ig? 傻西連登仔真係易呃

陰公佢同個妹都好似老豆 基因太強大

一路打中文一路講呢句都幾好笑

張生張太帶個仔去cool 牙啦 嘴唇外翻好撚柒呀

話偽人有內涵
佢地兩個有咩內涵 雖然佢兩個算少負面新聞

佢係咪以為自己好撚靚仔
柒撚到仆街喎屌

佢識講識聽 都正常 不過習慣用英文

之前睇張繼聰啲live
見佢同個仔係講中文
不過個仔應佢就英文

張生張太份人應該幾開通
我諗占士同佢老豆老母講嘢會好似同fd傾計咁

英文係有用好多既....

唔知佢有無J佢媽咪呢

少少中文都唔識
咁點同其他人溝通
諗唔到咩原因唔學埋廣東話

好撚醜樣

個嘴唔知做乜9

come on james

中文點會無用呀
而家好多金融deal都係中國deal來㗎
淨係識英文嘅associate已經無優勢啦
學中文=/=叫你認自己係中國人同埋做看更
識一種語言先低等呀 雙語甚至三語流利 好多鬼仔都覺得犀利 識多一種語言一定係plus
如果你話有錢到仆街唔洗做嘢 唔洗同人溝通 咁我無野好講

好似喎

係都脫墨先啦

慘，似老豆

我諗佢個仔過多幾年都係要戴大眼仔con，學老豆chok行個樣先掂。

指住老豆講你好樣衰呀，點解我要似你唔似老母

個女仲似

好想屌佢老母

都算樣衰
集合爸爸媽媽唔靚嘅地方